1.Наведіть кілька прикладів, коли доречно використовувати в коді конструкцію try...catch.

Как в случае браузерного, так и в случае серверного Javascript конструкция try/catch используется для отлова исключений в синхронных операциях (пример: десериализация JSON-данных или валидация данных которые ввёл пользователь).